\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Natjecatelj
				\item Voditelj natjecanja				
				\item Administrator
				\item Naručitelj: nositelji predmeta i asistenti
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neprijavljen korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati u sustav
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Natjecatelj (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledavati zadatke
					\item pregledavati kalendar
					\item pregledavati profile natjecatelja i voditelja
					\item učitati svoje programsko rješenje za zadatak na natjecanju ili vježbu
					\item vidjeti popis učitanih rješenja zadataka drugog natjecatelja
					\item vidjeti popis svih učitanih rješenja za zadatak
					\item može birati pojedinačne zadatke za vježbu
					\item pokrenuti virtualno natjecanje iz željenog završenog natjecanja ili ostavi aplikaciji da nasumice odabere zadatke raspoređene po težini
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Voditelj (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item učitavati zadatke s točnim rješenjima ispisa za provjeru točnosti učitanih rješenja
					\item organizirati natjecanje 
					\begin{packed_enum}
						
						\item  odabire početak i kraj 
						\item  odabire aktivne zadatke
						\item  učitava sličicu pehara
						
					\end{packed_enum}
					\item ima na raspolaganju sve funkcije koje se nude natjecatelju/korisniku
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati sve korisnike i sve njihove podatke
					\item izmjena podataka korisnika
					\item brisanje podataka korisnika
					\item ima na raspolaganju sve funkcije koje se nude voditelju
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihove uloge
					\item pohranjuje sve podatke o zadacima, natjecanjima, ostvarenim bodovima i učitana rješenja
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
							
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Prijava u aplikaciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Unos korisničkog imena i lozinke
							\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
							\item Pristup korisničkim funkcijama s ulogom koja je vezana za profil korisnika
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Krivo korisničko ime ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Aplikacija obavještava korisnika o krivom unosu
								\item Ponudi opciju registracije
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 -Registracija korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun s odabranom ulogom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Ispravna e-mail adresa
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire ulogu
							\item Korisnik unosi potrebne podatke
							\item Korisniku se šalje e-mail za potvrdu izrade profila
							\item Korisnik je prijavljen u svoj profil
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik je unio zauzeto ime ili e-mail, neispravan e-mail ili unešeni podaci su u krivom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikazuje se obavijest korisniku o grešci i traži ponovni unos podatka
								\item Korisnik završava ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							\item[4.a] Korisnik je odabrao ulogu voditelja natjecanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnika potvrđuje administrator
								\item Korisnik (voditelj) se može prijaviti u svoj profil
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Pregled zadataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled dostupnih zadataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i postoje prethodno napisani zadaci
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za pregled zadataka
							\item Korisnik unosi željene kriterije za pregled
							\item Korisniku se prikazuje popis zadataka koji zadovoljavaju kriterije
							\item Korisnik odabire pregled jednog zadatka
							\item Korisniku se prikazuju detalji odabranog zadatka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik je unio kriterij koji je ne moguće provjeriti/provesti
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikazuje se obavijest korisniku o grešci i traži ponovni unos podatka
								\item Korisnik upisuje novi kriterij ili odustaje od pretrage
								
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Ne postoji nijedan zadatak koji odgovara zadanim kriterijima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikazuje se obavijest korisniku o nepostojanju odgovarajućih zadataka
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled kalendara}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledavanje nadolazećih dostupnih natjecanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i postoje nadolazeća natjecanja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju kalendara
							\item Korisniku se prikazuje kalendar sa označenim natjecanjima raspoređenima po datumima
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled profila natecatelja/voditelja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled informacija o nekom korisniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i postoje drugi registrirani korisnici
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju pretraživanja korisnika
							\item Korisnik unosi željeno ime i/ili prezime
							\item Korisniku se prikazuju korisnici koji odgovaraju unesenim podacima
							\item Korisnik odabire profil željenog korisnika
							\item Korisniku se prikazuje profil odabranog korisnika
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Sustav ne pronalazi ni jednog korisnika po upisanim podacima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikazuje se obavijest korisniku o nepostojanju korisnika sa željenim podacima
								\item Korisnik upisuje nove podatke ili odustaje od pretrage
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Admin
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih registriranih korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik koji želi pregledati ostale korisnike ima administratorske ovlasti, baza podataka je ispravna
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Admin se prijavljuje 
							\item Admin otvara pregled svih korisnika
							\item Na sučelju je vidljiv popis profila svih korisnika
							\item Admin filtrira ili pretražuje korisnike 
							\item Na sučelju su vidljivi profili korisnika koji odgovaraju unesenoj pretrazi
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Pregled korisnika po prijavi nije moguć
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Potrebno je ponovo se prijaviti s ispravnim podacima za korisnika s administratorskim ovlastima
								
							\end{packed_enum}
							\item [4.a] Pretraga ne daje rezultat ili daje krivi rezultat
							\item[] \begin{packed_enum}
							    \item Admin prilagođava pretragu
							    \item Ako još uvijek nema rezultata, korisnik ne postoji u bazi 
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Izmjena podataka korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Admin
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatke traženom korisniku 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran tj. postoji u bazi, korisnik koji želi mijenjati podatke ima administratorske ovlasti
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Admin pretražuje željenog korisnika
							\item Admin bira željeni profil i otvara detaljni pregled korisnika
							\item Admin prelazi u način izmjene podataka
							\item Admin brisanjem i ponovnim ispisivanjem mijenja željene podatke korisnika
							\item Admin sprema promjene za pojedinog korisnika 
							\item Po ispisu poruke "Jeste li sigurni?" admin potvrđuje odabir
							\item Promjene se pohranjuju u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Nije moguće spremiti promjene
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Onemogućeno spremanje promjena i ispis poruke "Nije moguće spremiti promjene"
								\item Da bi pokušaj spremanja promjena uspio, sva obavezna polja moraju biti popunjena i svi nedopušteni znakovi uklonjeni
								
							\end{packed_enum}
							\item[5.b] Promjene nisu spremljene
							\item[] \begin{packed_enum}
							    \item Potrebno je potvrditi promjene nakon odabira spremanja
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Brisanje podataka korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Admin
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje svih podataka o korisniku i korisničkom računu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran tj. postoji u bazi, korisnik koji želi brisati podatke ima administratorske ovlasti
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Admin pretražuje željenog korisnika
							\item Admin bira željeni profil i otvara detaljni pregled korisnika
							\item Admin prelazi u način izmjene podataka
							\item Admin bira "Izbriši korisnika"
							\item Po ispisu poruke "Jeste li sigurni?" admin potvrđuje
							\item Račun se briše iz baze podataka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[5.a] Korisnik je još uvijek u bazi podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Nakon izbora "Izbriši korisnika" potrebno je potvrditi odabir
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Učitavanje programskog rješenja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Poslati programsko rješenje na ispitivanje
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i sudjeluje u natjecanju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za otvaranje datoteke iz datotečnog sustava te odabire željenu datoteku
							\item Korisniku se na sučelju ispisuje ime odabrane datoteke
							\item Korisnik odabire opciju za slanje datoteke
							\item Sustav prima datoteku i sprema ju u bazu podataka
							\item Korisnik dobiva obavijest da je datoteka uspješno poslana
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Datoteka je veća od dozvoljene veličine
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Odbiti primitak datoteke i upozoriti korisnika o ograničenoj veličini
								
							\end{packed_enum}
							\item[4.a] Sustav zbog mrežne pogreške ne primi datoteku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Upozoriti korisnika da datoteka nije primljena te da ju proba ponovno poslati
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Provjera programskog rješenja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Provjeriti točnost programskog rješenja i dodijeliti bodove
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je uspješno poslao rješenje i vremensko ograničenje natjecanja je isteklo
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Vremensko ograničenje natjecanja istječe
							\item Rješenje se dohvaća iz baze podataka
							\item Rješenje se ispituje testnim podatcima i boduje
							\item Korisniku se prikazuju dobiveni bodovi i pozicija na rang listi
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Rješenje se ne može prevesti u program ili izbacuje greške pri izvođenju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Dodijeliti 0 bodova rješenju
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Prikaz popisa svih učitanih rješenja drugog natjecatelja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Vidjeti tuđa rješenja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, natjecanje je završilo i pregled tuđih rješenja je omogućen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za pregled tuđih rješenja
							\item Korisnik odabire rješenje po imenu ili direktno s rang liste
							\item Sustav dohvaća rješenje iz baze podataka i prikazuje ga korisniku
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Odabrano rješenje se nije moglo prevesti u program ili je izbacilo greške pri izvođenju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Uz prikaz rješenja korisnika upozoriti da je testiranje rješenja bilo neuspješno
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Prikaz popisa svih učitanih rješenja za zadatak}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Vidjeti tuđa rješenja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, pregled tuđih rješenja je omogućeno i zadatak ne pripada niti jednom natjecanju koje se trenutačno odvija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za pregled tuđih rješenja
							\item Korisnik odabire rješenje po imenu ili direktno s liste
							\item Sustav dohvaća rješenje iz baze podataka i prikazuje ga korisniku
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Odabrano rješenje se nije moglo prevesti u program ili je izbacilo greške pri izvođenju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Uz prikaz rješenja korisnika upozoriti da je testiranje rješenja bilo neuspješno
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Vježbanje zadatka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti korisniku vježbanje zadatka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i zadatak ne pripada nekom natjecanju koje se trenutačno odvija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik bira koji će zadatak vježbati
							\item Korisnik šalje svoj kod na provjeru
							\item Kod se uspoređuje sa rješenjem u bazi
							\item Korisniku se šalje povratna informacija
							\item Omogućiti korisniku pregled ostalih rješenja zadatka kojeg je upravo riješio
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Rješenje se ne može prevesti u program
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item dojaviti korisniku da se kod nije uspjelo prevesti
								
							\end{packed_enum}
								
							\item[2.b] Veličina datoteke koju korisnik šalje je veća od dozvoljene
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item dojaviti korisniku da je premašio dozvoljenu veličinu datoteke
							    \item omogućiti mu novo slanje datoteke
							
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.a] Rješenje se nije uspjelo dohvatiti iz baze
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item dojaviti korisniku da je došlo do greške prilikom dohvata rješenja
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Izrada virtualnog natjecanja po prošlom natjecanju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti korisniku vježbanje po specifičnom natjecanju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i postoje prijašnja natjecanja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pretražuje željeno natjecanje među prošlima
							\item Korisnik odabire natjecanje
							\item Omogućava mu se pristup zadacima s tog natjecanja
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Ne postoje prijašnja natjecanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item dojaviti korisniku da ne postoje prijašnja natjecanja
						\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Izrada virtualnog natjecanja po nasumično odabranim zadacima}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti korisniku da vježba zadatke bez da bira specifično natjecanje
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i postoje prijašnja natjecanja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za izradu virtualnog natjecanja po nasumičnom odabiru
							\item Sustav generira skup zadatka nasumično odabranih iz prijašnjih natjecanja
							\item Korisnik pristupa natjecanju
							
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Ne postoje prijašnja natjecanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item dojaviti korisniku da ne postoje prijašnja natjecanja
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Učitavanje zadatka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti voditelju učitavanje zadatka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i ima prava voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za učitavanje zadatka
							\item Sustav sprema zadatak u bazu podataka
							\item Korisniku se javlja rezultat
							
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik učita pogrešnu vrstu datoteke
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item dojaviti korisniku na sučelje da je kriva vrsta datoteke
								\item daje mu se opcija za ponovno slanje datoteke
							\end{packed_enum}
							\item[2.a] Korisnik pošalje datoteku koja je veća od ograničenja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item dojaviti korisniku na sučelje da mu je datoteka prevelika
								\item daje mu se opcija za ponovno slanje datoteke
								
							\end{packed_enum}
                            
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Organizacija natjecanja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Napraviti natjecanje kojem korisnici mogu pristupit
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj pristupa sučelju za izradu natjecanja
							\item Voditelj piše zadatke i uz njih prilaže točna rješenja i primjere točnog koda
							\item Definira se vremensko ograničenje na zadatke
							\item Definira kada će se natjecanje održavati
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Priložena datoteka koda premašuje dopuštenu veličinu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item dojaviti voditelju na sučelje da je premašio dopuštenu veličinu datoteke
								
							\end{packed_enum}
								
							\item[2.b] Voditelj nije priložio koje je točno rješenje zadatka
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item zatražiti od voditelja na sučelje da mora napisati koje je točno rješenje zadatka
							
							\end{packed_enum}
							
							\item[4.a] Voditelj je upisao datum koji je već bio
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item dojaviti voditelju na sučelje da je upisao datum koji je manji od trenutačnog datuma
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Izrada zadatka}}
					\begin{packed_item}
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Izrada i učitavanje novog zadatka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i natjecanje nije još počelo
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za izradu novog zadatka
							\item Voditelj izabire natjecanje za koji radi zadatak
							\item Voditelj piše tekst zadatka, rješenja i testne primjere
							\item Voditelj stavlja tip zadatka kao javan ili privatan
							\item Sustav sprema zadatak u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Zadatak nije moguće staviti kao javan jer natjecanje nije još počelo
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Voditelju pokazati objašnjenje zašto zadatak nije moguće staviti kao javni
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Uređivanje zadatka}}
					\begin{packed_item}
						\item  \textbf{Glavni sudionik:} Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Promjena karakteristika postojećeg zadatka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i zadatak postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire željeni zadatak
							\item Voditelj odabire opciju za uređivanje trenutnog zadatka
							\item Voditelj mijenja željene karakteristike zadatka
							\item Sustav sprema promjene u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Zadatak nije moguće postaviti kao javan jer natjecanje nije još počelo
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Voditelju pokazati objašnjenje zašto zadatak nije moguće staviti kao javni
								
							\end{packed_enum}
							\item[4.b] Zadatak nije moguće uređivati jer je natjecanje u tijeku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Voditelju ispisati poruku da je natjecanje u tijeku i da se zadatak ne može mijenjati
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/VjezbanjeZadataka.PNG} 
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe funkcionalnosti vježbanja zadatka}
						\label{fig:VjezbZad}
					\end{figure}

					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/uporaba_natjecanja.PNG} 
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe funkcionalnosti natjecanja}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/Opća_funkcionalnost.png} 
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe opće funkcionalnosti}
					\end{figure}

				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC7 - Izmjena podataka korisnika}
				
				\par Administrator zatraži sve korisnike upisane u bazi podataka. Nakon odabira željenog korisnika, on traži njegove pripadne podatke, koji se dobivaju sa baze podataka. Prikaže mu se pregled tih podataka i on može pokrenuti njihovu izmjenu. Sada može manipulirati podacima. Kada je zadovoljan izmjenama, administrator pokreće spremanje izmjena. Ako odredi grešku u izmjenama, Aplikacija obavještava korisnika i ne pokreće pohranu u bazu podataka. Aplikacija traži potvrdu izmijenjenih podataka i nudi mogućnost odbijanja izmjena ako se administrator u međuvremenu predomislio. Potvrdom izmjena se spremaju izmjene u bazu podataka.
	
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC7 - Izmjena podataka korisnika.png} 
					\centering
					\caption{UC7 - Izmjena podataka korisnika}
					\label{fig:UC7}
				\end{figure}
			
				\textbf{Obrazac uporabe UC6 - Pregled korisnika}
				
				\par Korisnik se prijavljuje u sustav kao administrator tako da unese korisničko ime i lozinku. Aplikacija provjerava ispravnost podataka i vraća povratnu poruku. Nakon prijave, administrator zatraži prikaz svih korisnika upisanih u bazi podataka. Administrator nakon toga u polje za filtriranje korisnika unosi željeni filtar. Aplikacija zatim provjerava u bazi podataka postoji li korisnik koji odgovara tom filtru. Ako postoji, aplikacija iz baze podataka vraća administratoru pregled svih podataka o korisniku, inače obavještava administratora da takav korisnik ne postoji.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC6 - Pregled korisnika.jpg} 
					\centering
					\caption{UC6 - Pregled korisnika}
					\label{fig:UC6}
				\end{figure}

				\textbf{Obrazac uporabe UC13 - Vježbanje zadatka}
				
				\par Korisnik bira zadatak koji želi vježbati. Taj zadatak aplikacija dohvaća iz baze koja vraća zadatak. Zadatak se tada prikazuje korisniku na web stranici. Nakon rješavanja zadatka, korisnik predaje svoje rješenje koje web aplikacija. Ako je predani kod prevelik, web aplikacija šalje poruku koja korisnika o tome obavještava i omogućuje ponovnu predaju koda. Ako se kod ne može prevesti, baza vraća iznimku koju web aplikacija prosljeđuje korisniku kao poruku o nemogućnosti prevođenja. Ako rješenja za taj zadatak nema u bazi podataka ili se dogodila greška, baza baca iznimku koju web aplikacija prosljeđuje korisniku kao poruku o nemogućnosti dohvaćanja rješenja. Korisnik nakon riješenog zadatka može pregledati tuđa rješenja zadataka. Nakon odabira za pregled tuđih rješenja, aplikacija taj zahtjev prosljeđuje bazi koja vraća sva rješenja tog zadatka aplikaciji. Ta se rješenja tada prikazuju korisniku. Vježbanje zadataka može se ponavljati na istim ili različitim zadacima neograničen broj puta.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC13 - vjezbanje_zadatka.png} 

					\centering
					\caption{UC13 - Vježbanje zadatka}
					\label{fig:UC6}
				\end{figure}
			
				\textbf{Obrazac uporabe UC17 - Organizacija natjecanja}
			
				\par Voditelj odabire sučelje za izradu natjecanja te mu ga web aplikacija prikazuje. Voditelj tada upisuje tekst zadatka i uz njega prilaže njegovo rješenje. Ako je sve ispravno napravljeno, zadatak s rješenjem se upisuje u bazu podataka, a web aplikacija korsniku vraća poruku o uspješnom upisu. No ako je voditelj unio preveliki zadatak i/ili rješenje ili nije uopće unio rješenje zadatka, zadatak se ne upisuje u bazu podataka, a web aplikaciju korisniku vraća primjenjenu poruku o nastalom problemu. Nakon uspješnog unos svih zadataka od voditelja se traži još unos vremenskog ograničenja natjecanja te datum i vrijeme održavanja istog. U slučaju da je voditelj unio pogrešan datum, tj. datum koji je već prošao, web aplikaciju mu vraća obavijest o tomu i zahtjeva novi unos.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC17 - Organizacija natjecanja.jpg} 
					\centering
					\caption{UC17 - Organizacija natjecanja}
					\label{fig:UC17}
				\end{figure}
		
		\eject
				
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{packed_item}
				\item Sustav je implementiran kao web ili desktop aplikacija pisana u objektno-orijentiranom jeziku.
				\item Podržava prevođenje i evaluaciju rješenja zadatka
				 za programski jezik Python 3.
				\item Podržava više istovremenih korisnika.
				\item Za registraciju je potrebna potvrda e-mail adrese,
				 a za voditelja i potvrda administratora.
				\item Zadaci postaju vidljivi aktivnim natjecateljima
				 u trenutku početka natjecanja. Nakon natjecanja
				postaju vidljivi svim korisnicima.
				\item Objava rang liste nakon natjecanja.
				\item Za izračun bodova na natjecanju utječe provedeno vrijeme za rješavanje zadataka i postotak točnih primjera.
				\item Natjecatelji nakon natjecanja mogu pregledavati tuđe popise rješenja.
				\item Gumb za dohvat učitanog rješenja se aktivira samo natjecateljima koji su potpuno točno riješili zadatak. 
				\item Predani program na ispitivanje treba imati jednak output  poput službenog rješenja i ima ograničeno vrijeme izvođenja.
				\item Bodovi se dodjeljuju proporcionalno broju točno riješenih primjera.
				\item Virtualno natjecanje je vidljivo samo za natjecatelja koji ga pokrenuo.
				\item Nasumično odabrani zadaci u virtualnom natjecanju trebaju biti ravnomjerno raspoređeni po težini.
				\item Mjerilo težine je broj moguće ostvarenih bodova u zadatku.
				\item Privatni zadatak postaje javan od trenutka završetka natjecanja.
				\item Voditelj uređuje vlastite zadatke i natjecanja, a administrator ima te ovlasti nad svim zadacima i natjecanjima.
				\item Uređivanje zadatka ne mijenja prethodno ostvarene rezultate.
				
			\end{packed_item}
			 
			 
			 
	
